認真想學野，點解手機既鏡頭好似點都拍唔到「電影感」？

兩者個差距真係好大，RED個電影感強好多好多

想問下其實個分別係咩？

log 唔同 processor 唔同 鏡頭size 又唔同
比你追到就唔洗賣幾十萬一部body 啦

btw 調色可以拉近差距

同樣焦距、光圈，唔同製造商都會令鏡頭有唔同質素
好似你去食豆腐火腩飯，唔同茶記都會有唔同味道
iPhone 個鏡頭係你樓下茶記，電影鏡頭就係半島中菜

光圈 立體感 銳利度 Sensor色域 都有影響

望下部機size同個樣先啦
你唔問點解mini cooper唔夠一級方程式啲車快？

真心想學野姐

乜野叫電影感

加個moment電影lens得唔得

好難解釋
但從審美角度睇，red個鏡頭高好多高多班咁

人地話用iPhone拍嘅電影場境 都係custom左好多鏡頭比佢用
我就覺得拍唔出個feel 係拍果個人無去嘗試match個feel

好基本既散景已經做唔到

片幅唔同個透視感點都係柒嘅
iPhone個DR點都一定唔夠電影機
貴機有埋 global shutter 又係iPhone唔會有嘅
如果加成抽嘢落枝電影鏡
咁點解仲要用iPhone咁on9

搞咁多嘢都只係marketing gimmick 等啲傻鳩柒到以為自己部iphone 真係可以用嚟拍電影

我係指 你真係要拍嘅話唔會拍唔到 只係你要花比用正常電影鏡頭更多心機時間去搞啫

拍死亡直播個種手機夠做啦

一秒 24格
適當motion blur

大光圈姐
你開人像mode拍片就好有電影感

想知就望下電影點拍
你就知個分別喺邊

個個都話要電影感
燈光，分鏡同演員呢三樣基本已經走唔甩
電影入面一支講緊平嘅燈都幾萬蚊支

機反而係其次

淨係拍片落ND lock死180法則都做唔到啦

話時話有冇人用過d電話用nd

好的中期+後製做調色同剪接
由簡單至在影片上下加條黑bar 加少少noise&偏藍已經可以好有電影感

嘉麟樓好一般，而且唔貴
iPhone係Maze Grill
你點都拎間龍景軒同佢比啦

無意發現
個色整啡少少
畫面整16:9，外框再整成2.35：1
就好有電影感囉
虛化有但係得近拍嗰啲有

簡單啲講啦，其實你所講既電影感應該就係色調，景深，闊畫面，穩定，24p，動態範圍，低光表現，柔和感，壓縮
咩內容燈光演員嗰啲就唔講啦，純講影既器材

手機最有可能做到既係得色調，24p，穩定，闊畫面
色調基本上調就調到出黎，宜家ip12仲要有10bit
24p自己set
穩定用gimbal
闊畫面，剪片加上下黑bar

但做哂呢啲你都唔會有真係好強烈既電影感，條片只會好似加大量味精既湯一樣
手機做唔到既就係主要光學同sensor表現
景深，動態範圍同低光表現都係源於個sensor大細同像素，
景深就要理解番本身個原理先明，可能你唔明個光圈已經好大，成1.幾2.幾咁，但係一個咁細既sensor上面，你得到既等效景深係完全唔同的
動態範圍同低光基本上完全講塊sensor定位啦，手機唔會整塊咁勁既sensor比你

柔和感主要係由鏡頭光學鏡片，sensor既tuning影響，呢兩樣野都唔會係手機上面做啦定位問題，一陣啲相唔夠sharp又會比人屌

壓縮，基本上你睇到宜家啲手機講到4k8k幾勁都好，就算有120p，都一樣敵不過壓縮，都係定位問題，佢出呢啲功能比你目的好簡單，4k8k就係for你有sharpness，但又唔洗有太大file，120p係做到慢動作之餘，都係唔要太大file，咁個壓縮比一定好勁，而佢點tune壓成點？就係睇個結果出嚟，接受到，畫質ok就算，所以到最後你手機8k個畫質睇落同專業拍片既機fhd睇落，唔會特別靚。

利申希望幫到你，個人愚見，請指教

光圈同景深

完

電影鏡頭已經同for影相嘅唔同。你自己Google 一下咩叫focus breathing 就知。簡單來講，一般for影相嘅鏡頭當你對焦時，focal length 係會變，咁就會影響構圖。當然，focal length 變幾多取決於鏡頭本身嘅設計，呢樣野係定焦鏡都會有，當然變焦鏡zoom不用說。

唔好諗多左
apple 特登比錢d 導演用iphone 黎拍短片都係要靠調色去拉近差距

陳可辛

賈樟柯

steven soderbergh

如果你要定義咩係電影感
應該係指畫面定義，剪接，調色，燈光，演員配合先至係電影感

所以點解我話調色可以拉近差距就係呢個意思

有
不過sensor 細其實你咩環境吸光都唔會夠
變相nd 廢左

On9仔岀沒
加黑bar就叫電影感

搵martin scorsese拍就有電影感

分別係個價錢呀柒頭
sorry忍唔住

個cmos細撚個我塊手指甲，點比

打燈後製好重要
不過電影感呢家野好vague
當年爛鬼dv咪又拍到電影
近年都有iphone拍嘅劇情短片/長片

咁貨櫃車咪好快

加黑bar只會裁左大左畫面，要用anamorphic 鏡頭影，iphone都有依個配件

二手$2200好似好低屌

世界光=TVB感
有光影=電影感

拍4K驚系裁咩

我意思係由設計嘅動機同成品本身
都係兩種類型嘅機器
點比較

咁相機點做到

學打燈有咩建議(影相)

Lm

講漏(影相點有電影感

影相但有電影感？我諗你意思係好似劇照咁？

On9
係透視感
你裁完都唔會有anamorphic 嘅透

好無知

其實斬要睇導演想要啲咩效果
的確係有導演係會選擇裁走上下兩邊
但主流嘅都唔會咁做

因為當年菲林有一部份要錄埋聲
會裁走一部份畫面
所以發明咗呢啲Anamorphic 鏡嚟
通過畫面變形，攞返一個適合嘅比例

再早期嘅電影，直頭唔會有Anamorphic 鏡
有好多個處理得好好
關鍵係在於劇本、人物、故事同埋情感嘅表達
如果純粹想從攝影角度出發，唔想去投資任何昂貴嘅器材
分鏡埋光線會係最大嘅因素，幫你去營造最接近電影嘅感覺
所以最決定到“電影感”其實係要你自己清楚知道佢自己要拍啲乜嘢
同埋想拍到啲乜嘢
你嘅思緒同埋諗法係最重要

如果只靠後期調色同埋裁走比例等於電影感
呢一個會係好天真嘅諗法

Sorry 好多錯別字
用錄音輸入法，冇好好睇清楚

啱，先度故事劇本，邊諗攝影同其他
冇諗法，用手機都拍唔好

如果佢下條片話上一條片仔fake 嘅, 兩個結果掉轉, 你會點睇？

Mini Cooper一樣有JCW

Anamorphic 係為咗24mm 菲林都拍到闊銀幕先至發明
關條聲閪事
電影票房俾電視普及化影響咗
業界為咗救市諗到用闊銀幕技術去撼電視
當中Anamorphic 跑贏咗各項新技術
因為平同技術上最簡單
16:9加黑邊係本木倒至
你搵返16:9個歷史先再上嚟柒

一句講晒，電影感並唔存在
只係傻閪想用一個詞語去形容一個感覺鳩吹岀嚟。

red塊cmos其實好細

打燈已經好大影響

關唔關條聲事 可以有唔同睇法
不過anamorphic係為咗盡用菲林嘅空間

我唔明你咁激動做乜
巴打，洗唔洗爆晒粗

Anamorphic係關條聲事
正如你所講，因為為咗平，可以將菲林成本壓到最低，撼電視已經係後話

電影感係存在，不過只係籠統嘅講法
幻愛導演亦講過，人人都追求電影嘅感覺，不過追求電影感嘅成本係好高
你可以去中環撞下杜可風，人哋大師談論電影比起你仲要鬆容

i mean同手機比，size應該係好大既factor

呢個係電影 陰陽路1

陰陽路x

力王1

力王2

啲爛低成本拍到好似手機／電視劇咁
好多199x年爛片都係咁嘅質素

點解嘅？

真心想知
應該唔係年代問題，暗箭，葉問都新，機都唔會差

條聲好似只係令到s35出現既原因？但想係s35 做番16:9 or 21:9所以衍生左anamorphic？

睇片柒碌
1952年已經撼電視，1953年先有anamorphic

嚟緊有部台灣電影會上都係iPhone 拍

所謂電影感其實唔係單靠機器
燈光同美術先係最緊要
利申9up

屌喇星
你邊片入面都有講裝聲

yes
景深, 色調......
但應該要搵一張劇照畀你先講到,但我唔點睇戲,ching有冇建議

個人見解，覺得都要睇下戲先會知劇照多數係點，因為出面啲大作劇照都唔係亂cap一個frame就算，都係有意思，有內容，當然套戲既重心都係係番個故事度，但佢嗰個畫面都一定有意思帶出，所以睇多啲會容易啲掌握，加上我地唔係專業既，內容就遠遠緊要過啲技術野。
如果你想影好似劇照咁既相，但本身係無嗰套戲既，咁你就應該純粹想攞到劇照嗰種技術基本上有既野，其實我諗同拍電影有既元素差唔多，都係闊畫面，調色，柔和感，但因為你剩係要一刻既畫面，我覺得有多啲光和影既配合會更加有feel。如果有人物既話，佢既演出表現會更加控制到張相有無所謂既電影感。

攞幻愛做例子，呢個仲要有少少電影運鏡既元素，正路呢個shot應該係係左邊牆後面平移出嚟？

巴打有冇心見中嘅劇照分享同分析下
仲有點打燈同玩閃燈呢

上面有share到！打燈點閃燈要問下其他ching，我都無點研究過

我認真答你啊
就算技術做到都唔會做出嚟
咁樣成個相機市場會比人淘汰咗
好多大公司唔會容許

無得fake行內行外都會識睇

呢套咪都係無電影感
唔係套套電影都有電影感的
港產片都有一部份係無

tvb 依家都開始租Arri Alexa拍劇，你睇返咪同以前sony beta大機差唔多係變左高清，打燈用幾十年都係世界光後期又無調色，電影感依Ｄ野人嘅問題

畫面有啲雪花就有電影感
其實佢哋既電影感應該係懷舊

真水無香果類野